美財政部研緊急權力 將對中國投資永久設限

美國財政部官員表示，可能行使緊急情況下取得的權力，限制中國公司在美國的投資。

美國財政部負責國際市場與投資的助理財長Heath Tarbert出席國際金融論壇時指出，根據301條款，總統特朗普政府可以根據國家安全為理由，實施緊急權力，限制中國公司的投資。

問及財政部是否提出立法改變外國投資法，或使用國際緊急經濟權力法例時，他表示一個專責研究中國投資的財政部分支正考慮有關事宜，但上述兩項考慮是由兩分支各自研究的。

on99 鎖國唔笨

中國或成最大贏家